王毅：「中国從不主動欺壓別人」

中國外交部長日前回應媒體提問，表示中國奉行的始終是「獨立自主的和平外交」政策，並聲明「中國從來不會主動欺凌他人，對於蓄意的中傷，我們一定會作出有力回擊，堅決捍衛國家的榮譽和民族尊嚴」。

對於王毅表示「中國從來不會主動欺凌他人」，日本網友們在5ch展開了相當熱烈的討論，紛紛嘲諷「Nice Joke」、「說謊就跟呼吸一樣自然呢」、「想知道西藏、新疆、香港跟台灣的意見」、「全部反著看，就能很好理解了」、「真想在中共幹部們身上裝測謊器」。

王毅的一席話對於日本網友來說可說是「很難笑的笑話」

係會用坦克碌鳩人

中國嘅恐龍係唔咬人

我想講佢塊臉勁膠 係咪打咗野 勁僵硬

只會欺壓自己人

剩係敢殺自己人

割韭菜啫，犯法呀

王毅：我最撚憎人講粗口

只會殺自己人

但主動欺壓國民

蝦蝦蝦

hker : Am i a joke to you ?

但欺壓自己人
世界都都是中國的

對外我唯唯諾諾 , 對內我重拳出擊

佢都唔算係欺壓既...直接殺左佢或者令佢生不如死咁....

從來主動鎮壓

被動欺壓人？

你呢個觀念好錯
自己人嘅意思係咩先
如果話香港人嘅話咁唔係囉

秒

即係大清帝國同大元帝國唔係中國歷史嘅一部分
咁清時期簽落嘅南京條約係咪唔撚關中國事

仲要搭多句"屌你老母"

唔會主動欺負人，即係會被動欺負人
但欺負本身係主動語
成句野都九唔搭八

起初我哋都係咁笑
然後食拉訓
滲透到入骨先識醒

日日用導彈對準台灣

「說謊就跟呼吸一樣自然呢」

鳩噏等於呼吸啲fd